{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012691",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대불정여래밀인수증요의제보살만행수능엄경(언해) 권4, 7, 8"
    },
    "text": "大仏頂如来密引数証要義弟菩薩蛮行修能厳経(言解)巻4、7、8 (대불정여래밀인수증요의제보살만행수능엄경(언해) 권4, 7, 8)\\n\nソウル特別市鍾路区セムンアン路55、ソウル歴史博物館(シンムン路2街、ソウル歴史博物館)\\n\n1988年12月28日には、この書物が宝物指定されました。この本は活字本で、3冊分の内容が詰まっています。跋文によれば、1449年（世宗31）に、首陽大君が王命で翻訳に取り組みましたが、結局完成することはできず、後になって檜岩寺仏事の時に釈迦牟尼の分身舍利が現れました。この出来事を機に、孝寧大君が世祖に翻訳を要請しました。そして、1461年（世祖7）の5月、世祖は慧覚尊者の信眉、寒渓熙、キム・スオンなどの翻訳を動員して、高僧たちに翻訳を依頼しました。この印本の本文には、国訳と口潔を朱墨で正した箇所が多く見受けられ、校正印も押されているものもあります。訳注の体制や大・中・小文字の使用は、簡経図鑑版の基礎となり、乙亥字漢訳本『能厳経』の引き出し時期を推定する際に有益です。また、邦訳編纂の体制は、この版本の体制に従ったため、国語学史や逆境学史、そして邦訳版『陵厳経』の書誌学的研究にも重要な資料となります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書物は何年に宝物指定されましたか？",
            "answer": "1988年12月28日に宝物指定されました。"
        },
        {
            "question": "この本の内容は何冊分ですか？",
            "answer": "この本は3冊分の内容が詰まっています。"
        },
        {
            "question": "この本の翻訳はいつ始まりましたか？",
            "answer": "1449年（世宗31）に首陽大君が王命で翻訳に取り組みました。"
        },
        {
            "question": "この本の翻訳には何が障害となりましたか？",
            "answer": "首陽大君が翻訳に取り組みましたが、結局完成することはできませんでした。"
        },
        {
            "question": "後になって何が現れて翻訳が進められましたか？",
            "answer": "後になって檜岩寺仏事の時に釈迦牟尼の分身舍利が現れました。"
        },
        {
            "question": "孝寧大君が翻訳を要請したのはいつですか？",
            "answer": "孝寧大君が翻訳を要請したのは1461年（世祖7）の5月です。"
        },
        {
            "question": "世祖は誰に翻訳を依頼しましたか？",
            "answer": "世祖は慧覚尊者の信眉、寒渓熙、キム・スオンなどの翻訳を動員して、高僧たちに翻訳を依頼しました。"
        },
        {
            "question": "この印本の本文には何が見受けられますか？",
            "answer": "この印本の本文には、国訳と口潔を朱墨で正した箇所が多く見受けられます。"
        },
        {
            "question": "この版本の体制は何の基礎となりますか？",
            "answer": "この版本の体制は、簡経図鑑版の基礎となります。"
        },
        {
            "question": "乙亥字漢訳本『能厳経』の引き出し時期を推定するのに役立つ情報は何ですか？",
            "answer": "訳注の体制や大・中・小文字の使用は、乙亥字漢訳本『能厳経』の引き出し時期を推定する際に有益です。"
        },
        {
            "question": "邦訳編纂の体制は何に従いましたか？",
            "answer": "邦訳編纂の体制は、この版本の体制に従いました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 412
    }
}